\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{}
\fancyfoot[CE,CO]{\leftmark}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\begin{document}
\title{Blutanalyse}
\author{Thomas und Nuredin}
\date{21.10.2020}
\maketitle
\pagenumbering{Roman}

\section{LDH}
\begin{itemize}
	\item Enzym Laktatdehydrogenase
	\item in allen Geweben des Körpers
	\item Hohe Konzentration in Leber, Muskulatur, Nieren und roten Blutkörperchen
	\item erhöhte Aktivität von LDH in diesen Gewebe lässt auf Schädigung schließen
	\item Hohe Konzentration kann bedeuten:
	      \begin{itemize}
		      \item Herzinfarkt
		      \item Lebererkrankung
		      \item Bluterkrankung
	      \end{itemize}
	\item Erhöhte Aktivität tritt auch bei Fehlerhafter Blutabnahme auf, wenn dabei rote Blutkörper zerstört werden
\end{itemize}

\section{CK}
\begin{itemize}
	\item Enzym Creatn-Kinase
	\item In Herz- und Skelettmuskulatur
	\item Für Bereitstellung von chemischer Energie für Muskulatur
	\item Kann ins Blut bei geschädigter Muskulatur
	\item Hohe Werte deuten hin auf:
	      \begin{itemize}
		      \item Schädigung der Skelettmuskulatur
		      \item Schädigung der Herzmukulator, z.B. durch Herzinfarkt
	      \end{itemize}
	\item Lässt keine genauen Rückschlüsse zu
	\item Wert kann durch Sport/Schwerarbeit verändert sein
	\item Tage vor Blutabnahme ist deswegen Schonung erforderlich
	\item Unerklärbare Werte erfordern weiterführende Untersuchungen
\end{itemize}

\section{Lipase}
\begin{itemize}
	\item Verdauungsenzym
	\item Wird in Bauchspeicheldrüse gebildet
	\item Erhöhte Werte durch krankhaftes Geschehen in der Pankreas
	\item Die Ursachen können hindeuten auf:
	      \begin{itemize}
		      \item Bauchspeicheldrüsenentzündung
		      \item Bauchspeicheldrüsenkrebs
		      \item Darmverschluss
	      \end{itemize}
	\item Werte sind kein Beweis für Erkrankung sondern nur Hinweis auf einen krankhaften Prozess
	\item Folgeuntersuchungen sind:
	      \begin{itemize}
		      \item Bauchröntgen
		      \item Ultraschalluntersuchung des Bauchbereiches
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Bilirubin}
\begin{itemize}
	\item Abbauprodukt von Hämoglobin
	\item Hinweis auf:
	      \begin{itemize}
		      \item vermehrter Abbau von roten Blutkörperchen
		      \item Lebererkrankung
		      \item Störung der Gallenblase
	      \end{itemize}
	\item Durchschnittliche Lebensdauer von Roten Blutkörperchen: \textbf{120 Tage}
	\item Dannach in Milz, Leber und Knochenmark abgebaut
	\item Dieser Prozess setzt Verschiedene Stoffe frei
	      \begin{itemize}
		      \item Eisen
		      \item Häm
		      \item Globin(Proteinrest)
	      \end{itemize}
	\item Häm wird weiter in Bilirubin abgebaut
\end{itemize}

\section{Cholesterin}
\subsection{Cholesterin}
\begin{itemize}
	\item Lebenswichtiges Lipid
	\item Beispiele für Funktionen:
	      \begin{itemize}
		      \item Aufbau der Zellmembran
		      \item Grundsubstanz der Steroidhormone
	      \end{itemize}
	\item Täglicher Bedarf circa 1g
	\item In Leber produziert/mit Nahrung aufgenommen
	\item Zu hoher Cholesterinspiegel führt zu Atherosklerose
	\item Folgeerkrankungen sind z.B. Herzinfarkt und Schlaganfall
	\item Tritt auch auf bei:
	      \begin{itemize}
		      \item Feststoffwechselerkrankungen
		      \item Diabetes
		      \item Fettsucht
		      \item Alkoholismus
		      \item Schilddrüsenunterfunktion
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Glucose}
\begin{itemize}
	\item Traubenzucker ist Wichtigster Einfachzucker im Kohlenhydratstoffwechsel
	\item Hauptenergiequelle für Gehirn und Muskeln
	\item Gemessen wird Blutzuckerspiegel
	\item Durch Insulin, Adrenalin und Glucagon reguliert
	\item zu niedrig bei:
	      \begin{itemize}
		      \item Überdosis von Insulin
		      \item Überdosierung von Diabetes-Medikamenten
		      \item Insulin produzierender Tumor
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Eisen}
\begin{itemize}
	\item Eisen ist nötig für Sauerstofftransport im Blut
	\item Wichtig für verschiedene Zellfunktionen
	\item Eisenmangel ist häufigste Ursache für Blutarmut
	\item Eisenmangel wird ausgelöst durch:
	      \begin{itemize}
		      \item Blutungen, wichtiger Indikator für Innere Blutungen
		      \item zu geringe Eisenaufnahme
		      \item Erhöhter Eisenbedarf bei Schwangerschaft/Wachstum
		      \item Störung der Verteilung durch chronische Entzündung, z.B. Rheuma
	      \end{itemize}
	\item Erhöhter Eisengehalt ist auch möglich
	\item Entsteht durch:
	      \begin{itemize}
		      \item vermehrte Eisenaufnahme
		      \item Erbkrankheiten
		      \item Eisenverwertungsstörung
		      \item Auflösung von roten Blutkörperchen
		      \item Schilddrüsenüberfunktion
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Kalium}
\begin{itemize}
	\item Mineralstoff, welcher in hohen Mengen eingenommen werden muss
	\item Überversorgung bei funktionierenden Nieren nahezu unmöglich
	\item Kaliummangel kann ausgelöst werden durch:
	      \begin{itemize}
		      \item andauernden \textbf{extremem} Hunger
		      \item Zellschäden
		      \item Insulinresistenz/-Mangel
	      \end{itemize}
	\item Symptome für Kaliumüberversorgung durch gestörte Ausscheidung sind:
	      \begin{itemize}
		      \item Darmverschluss
		      \item Muskelschwäche
		      \item Lähmungen
		      \item Lungenversagen
		      \item Herzrythmusstörungen
		      \item Herzversagen
	      \end{itemize}
	\item Kaliummangel ist selten
	\item Durch falsche Ernährung fast unmöglich
	\item Meistens ausgelöst durch chronischen Durchfall, Erbrechen, exzessives Schwitzen
	\item Folgen sind neuromuskuläre Beeinträchtigungen
	\item Mangel kann zu Herzrythmusstörungen und Organversagen führen
\end{itemize}

\section{CRP}
\begin{itemize}
	\item CPR entsteht bei Entzündungsreaktionen im Körpers
	\item Hohe CPR-Werte sind Risikofaktor für Herz-Kreislauf-Erkrankungen
\end{itemize}

\end{document}
